<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Foods on Cose Turche - cibo della tradizione turca</title>
    <link>https://coseturche.it/food/</link>
    <description>Recent content in Foods on Cose Turche - cibo della tradizione turca</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it-it</language><atom:link href="https://coseturche.it/food/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Analı Kızlı Çorbası</title>
      <link>https://coseturche.it/food/anali-kizli-corbasi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://coseturche.it/food/anali-kizli-corbasi/</guid>
      <description>La zuppa Analı Kızlı è una zuppa della Turchia meridionale e sud-orientale che comprende polpette, pomodoro, bulgur, carote, patate e ceci.
Analı Kızlı significa, letteralmente, &amp;ldquo;con figlie e madri&amp;rdquo;: in questa figura le figlie sono rappresentate dai ceci e le madri dal bulgur. Tutto in una zuppa :)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ayran</title>
      <link>https://coseturche.it/food/ayran/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://coseturche.it/food/ayran/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;ayran è una bevanda a base di yogurt, acqua e sale originaria delle popolazioni turco-altaiche.
L&amp;rsquo;Ayran è una bevanda sana, incredibilmente rinfrescante e gustosa! Anche se è un po&amp;rsquo; diversa dalle classiche bevande occidentali, provala almeno una volta e non te ne pentirai!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Börek</title>
      <link>https://coseturche.it/food/gul-borek/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://coseturche.it/food/gul-borek/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cevizli Baklava</title>
      <link>https://coseturche.it/food/cevizli-baklava/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://coseturche.it/food/cevizli-baklava/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Etli Kabak Dolması</title>
      <link>https://coseturche.it/food/etli-kabak-dolmasi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://coseturche.it/food/etli-kabak-dolmasi/</guid>
      <description>Le zucchine ripiene, che possiamo consumare sia d&amp;rsquo;estate che d&amp;rsquo;inverno, con la loro leggerezza e gusto, trovano abbinamento perfetto con lo yogurt. Abbiamo pensato che dopo una giornata lunga e faticosa, una porzione di zucchine ripiene di carne cucinata con cura vi avrebbe reso felici e l&amp;rsquo;abbiamo aggiunta al nostro menù.
Per chi dice che una porzione non è sufficiente, diamo la possibilità di ordinarne a peso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Havuç Tarator</title>
      <link>https://coseturche.it/food/havuc-tarator/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://coseturche.it/food/havuc-tarator/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Içli Köfte</title>
      <link>https://coseturche.it/food/icli-kofte/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://coseturche.it/food/icli-kofte/</guid>
      <description>È un piatto tipico della cucina regionale sud-orientale della Turchia, dove sono presenti molte influenze mediorientali.
Queste polpette vengono solitamente servite come antipasto caldo o meze (selezione di antipasti) prima di un pasto a base di spiedini piccanti. Il guscio esterno viene creato a partire da palline di impasto di bulgur (un alimento costituito da grano duro integrale germogliato, sottoposto ad una lavorazione particolare).
Il ripieno preferito è costituito da agnello macinato combinato con noci tritate e spezie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Işkembe Çorbası</title>
      <link>https://coseturche.it/food/iskembe-corbasi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://coseturche.it/food/iskembe-corbasi/</guid>
      <description>In Turchia la trippa di manzo viene solitamente cucinata con una salsa di aglio e aceto o con l&amp;rsquo;aggiunta di tuorlo d&amp;rsquo;uovo e richiede ore di preparazione. Questa zuppa è ottima in qualsiasi giorno della settimana ed è un toccasana&amp;hellip; anche dopo una notte di troppo alcol.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Karnıyarık</title>
      <link>https://coseturche.it/food/karniyarik/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://coseturche.it/food/karniyarik/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kestaneli Çikolatalı Pasta</title>
      <link>https://coseturche.it/food/kestaneli-cikolatali-pasta/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://coseturche.it/food/kestaneli-cikolatali-pasta/</guid>
      <description>È una torta soffice come il cotone, con cioccolato sia dentro che fuori. La pasta morbida ed il cioccolato cremoso sono una combinazione perfetta! Al posto della farina di grano, usiamo per questo dolce la farina di castagne, per un gusto ancora più speciale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kırmızı Lahana Salatası</title>
      <link>https://coseturche.it/food/kirmizi-lahana-salatasi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://coseturche.it/food/kirmizi-lahana-salatasi/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kısır</title>
      <link>https://coseturche.it/food/kisir/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://coseturche.it/food/kisir/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kumpir</title>
      <link>https://coseturche.it/food/kumpir/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://coseturche.it/food/kumpir/</guid>
      <description>Piatto a base di patate giganti cotte in forno fino a quando la polpa non diventa morbida e gustosa. Si aggiunge poi il burro ed una consistente spalmatura di formaggio e si impasta il tutto in modo che sia filante e burroso. A questo punto, si farcisce con una grande varietà di alimenti secondo le proprie preferenze.
Non è fantastico?
Scegli tu cosa mettere:
mais ketchup maionese cetrioli sottaceto bresaola salsiccia piccante würstel olive funghi peperoni grigliati cavolo rosso marinato </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mantı</title>
      <link>https://coseturche.it/food/manti/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://coseturche.it/food/manti/</guid>
      <description>I mantı sono un piatto basato sull&amp;rsquo;eredità culinaria delle tribù nomadi della Turchia e portano con sé il profumo dell&amp;rsquo;Oriente. Questi piccoli ravioli ripieni richiedono tanta pazienza in fase di preparazione, ma riescono ad evocare, in chi li gusta, la felicità di mondi lontani.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mücver</title>
      <link>https://coseturche.it/food/mucver/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://coseturche.it/food/mucver/</guid>
      <description>Contrariamente al metodo tradizionale, prepariamo la mücver cuocendola in forno, in questo modo arriva sulla tua tavola con una preparazione leggera e molto appagante, che può essere consumata calda o fredda, a pranzo o a cena, accompagnata da una salsa allo yogurt.
In origine il nome mücver indicava una tecnica di cottura. Sono gradite anche dai bambini e da coloro che non amano le zucchine.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Muhallebi</title>
      <link>https://coseturche.it/food/muhallebi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://coseturche.it/food/muhallebi/</guid>
      <description>Il muhallebi è un dessert leggero, cremoso e molto delicato. Guarnito con frutta secca, salsa di frutta o canella, è perfetto per una merenda buona e veloce ma anche come dessert per il dopo cena!
Scegli la copertura che preferisci tra:
marmellata di frutti di bosco marmellata all&amp;rsquo;arancia cannella </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sarma</title>
      <link>https://coseturche.it/food/sarma/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://coseturche.it/food/sarma/</guid>
      <description>La ricetta tradizionale della mia famiglia, arriva finalmente sulla tua tavola.
Il sarma è uno stuzzichino speciale della cucina turca: riso speziato avvolto in delicate foglie di vite, preparate in stile turco. Uno tira l&amp;rsquo;altro, non riuscirai a smettere di mangiarne!
Per chi dice che una porzione non è sufficiente, diamo la possibilità di ordinarne a peso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Şehriye Çorbası</title>
      <link>https://coseturche.it/food/sehriye-corbasi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://coseturche.it/food/sehriye-corbasi/</guid>
      <description>Questa zuppa, con un&amp;rsquo;esplosione di sapore di limone, prezzemolo e tracce di peperoncino, è uno dei più deliziosi compagni nelle fredde giornate invernali.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Simit</title>
      <link>https://coseturche.it/food/simit/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://coseturche.it/food/simit/</guid>
      <description>Lo simit è una pasta lievitata a forma di ciambella, con la crosticina cosparsa di semi di sesamo.
In Turchia è lo simit, insieme al çay (tè turco), è un tipico cibo di strada, apprezzato per la sua parte interna morbida e l&amp;rsquo;esterno croccante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sucuklu kaşarlı tost</title>
      <link>https://coseturche.it/food/sucuklu-karisik-tost/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://coseturche.it/food/sucuklu-karisik-tost/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;agognato incontro di pane a lievitazione naturale, vera salsiccia turca e formaggio gouda filante non è forse una festa? E allora balliamo!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sucuklu Yumurta</title>
      <link>https://coseturche.it/food/sucuklu-yumurta/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://coseturche.it/food/sucuklu-yumurta/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sütlaç</title>
      <link>https://coseturche.it/food/sutlac/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://coseturche.it/food/sutlac/</guid>
      <description>Se da bambino amavi il budino ed il budino di riso in particolare, adorerai la ricetta del budino di riso turco. La Turchia è famosa per un&amp;rsquo;ampia varietà di dolci e budini a base di latte; il budino di riso occupa un posto di rilievo nella graduatoria dei dolci turchi, equivalente a quello del tiramisù nella cucina italiana.
È ottimo se preparato con latte fresco intero e fatto raffreddare qualche ora prima di servire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Suzme Mercimek Çorbası</title>
      <link>https://coseturche.it/food/suzme-mergimek-corbasi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://coseturche.it/food/suzme-mergimek-corbasi/</guid>
      <description>La zuppa di lenticchie turca è una ricetta deliziosa a base di lenticchie rosse o verdi e spezie. Semplice e veloce da preparare grazie alle lenticchie decorticate che hanno dei tempi di cottura veloci. Una zuppa particolarmente densa, che si può consumare calda a tutte le ore del giorno, proprio come fanno a İstanbul. La zuppa è molto profumata grazie al cumino e al succo di limone e ha un colore arancione/rosso acceso grazie alla varietà rossa delle lenticchie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tavuklu Nohutlu Pilav</title>
      <link>https://coseturche.it/food/tavuklu-nohutlu-pilav/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://coseturche.it/food/tavuklu-nohutlu-pilav/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tereyağlı pilav</title>
      <link>https://coseturche.it/food/tereyagli-pilav/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://coseturche.it/food/tereyagli-pilav/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yayla Çorbası</title>
      <link>https://coseturche.it/food/yayla-corbasi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://coseturche.it/food/yayla-corbasi/</guid>
      <description>La zuppa Yayla è una zuppa tradizionale turca fatta principalmente con riso cotto nel brodo e yogurt. È una zuppa calda, perfetta per le giornate fredde, impreziosita da menta secca fritta in olio d&amp;rsquo;oliva.
Amo molto questa ricetta, che ho imparato da uno chef di un ristorante artigianale a Sultanahmet quando ero un giovane avvocato, perché la considero il primo tassello della mia avventura culinaria.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
